點解仲會有人信儲蓄保呢個騙局

唔識投資唔識儲錢係要比人迫嗰啲咪可以話幫到少少不過都係蠢㗎啦

請問有咩高見？ 買咩好

仲衰過存定期

喺香港唔學投資 果d 智力都係禁上下

保險公司計過晒數
啲product呃水魚呃到發

同性交改運一樣有人信一樣

咁又真係有人一有錢就身痕，仲要洗突晒變負債，呢D儲蓄保咪當蝕少少，但係都有舊錢慢慢搣囉

不過咁冇自制能力，都係on9㗎喇

因為好過買5號仔

真

你個名

隨時拎得番錢咪唔係騙局囉
個D十年後先拎到嘅就ON9先會買
比D唔想諗野又有小小息收嘅人
百貨應百客姐

定期買ETF囉

有保證回報嘅投資一定低ROI
係啲保險agent present嗰時會講埋非保證回報嗰part
講到好大機會做到咁

唯一叫可接受嘅理由
因為嗰啲人真係可以月月清，真係控制唔到
你夾佢買儲蓄保的確係屈到佢儲錢
不過10年都未回到本+攞唔返筆錢

百貨應百客
叻既味自己投資
總有d人無自制儲錢能力 唔lock死佢唔得既人肯買既
同輸錢跌少少就無左塊肉既人都岩

有啲人真係無自制力。

我18歲供個份儲蓄保岩岩拎得 無啦啦多左幾十萬
如果自己儲／買股一定留唔到咁大份錢

有啲plan係短期啲 不過保險agent唔會sell呢啲

真
所有保險sell得比你知都係搵人著數

yes
而家啲agent都唔會sell純儲蓄保
多數搭個人壽/醫療等你覺得值啲

上網睇，短期儲蓄保 （五年內）回報抵好多，終身儲蓄保要擺十幾年先有同樣回報
如果一個人買短期，到期就再買另一份短期，應該好過買一份長期儲蓄保

買股唔得？就咁買qqq都得啦
不過如果你大洗就另計既

月經post黎

買股從來冇保證回報

其實儲蓄保= 儲蓄+定期壽險.
你短時期可以攞返嗰舊錢=儲蓄嗰PART
你攞唔返嗰PART = 定期壽險
即係叉燒飯套餐 = 散叫叉燒飯 + 散叫嘢飲...散叫仲平過叫餐

咁講無意思啦， 十年前買匯豐當儲錢， 都估唔到今日咁既價啦

仲仆街
Rider式既保險最賤
到最後完全做唔到保險個功用

求能其買隻美國科技股
goog fb tsla amzn 你教我點輸

ETF都唔識買嘅話
儲定期冇咁嬲

因為俾保險狗呃9成仲有1成
垃圾mk賭晒

你搞錯咗d嘢

儲蓄保險保證頭10年0回報
第11年先開始幫你儲

第11年開始保證2厘
多謝哂

見字 買蘋果日報

因為有啲人真係買乜輸乜
你叫佢買正股長坐會走咗去買匯豐 又唔識走

但自己玩股票輸左幾皮
諗諗下 儲蓄保都唔係咁伏

保險佬賺咁多錢點黎？
咪靠呢班傻仔
擺廿年先回本，就算做定期廿年息都賺唔少

大把唔同product啦
講到咁死喺度鳩噏又何苦呢

仲有咩product?
睇過

自己google啦
我又唔係做agent
求其搵啲短期product都大把

講緊每個月1500蚊唔洗理，無痛無痕
儲蓄保係其中一項工具者
無人話做儲蓄保唔可以同時買樓、買樓、月供etf、創業
咪咁小朋友啦

買埋呢d on9保
不如拎錢入馬會買馬仲撚好

短期又唔會保證更高厘啦
你當保險公司傻

無錯

Qqq都要貼倉？你就咁搵條年k睇都得啦
宜家討論緊無腦式投資邊樣回報好
咁就代表我一定咁買咗？

幾時話保證更高厘 都唔知你噏乜

巴打講出重點來
從來都係要分散投資
前提係你有得分
無先會去馬會或者澳門ALLIN搏一搏

保險狗又扮正常人

咁你咁低厘我做短定期唔好？

不如買返保險公司既股票

1. 提早拎，本金唔見一大筆。
2.供完要繼續hold。
3.失業斷供既風險，仲少左筆靈活錢

4.其實你儲既錢會比佢hold同扣減，
（儲蓄）2個字係用嚟包裝
成件事唔係（儲蓄）緊。

Sell你個陣淡化去講，專呃傻仔

當年因為知道咗條女買咗宏利儲蓄保，即刻有分手的衝動

叫佢check吓智商

咁你咪做定期囉 做乜撚嘢？

即係儲蓄保廢囉
屌你老母
叫人買儲蓄保咪契弟仔囉
做乜撚嘢？

有啲人係冇份約逼佢供就永世都儲唔到錢

利申屋企有啲咁嘅人

QQQ任買㗎喎
頭獎係咪任中？

我幾時叫人買
驗下眼啦弱智仔

同老母幫你儲利是一樣

救命
講到d買儲保既人咁聰明識分散資產配置
咁點解唔直接放埋落etf？既然你都唔介意高管理費
我睇唔到同你放etf好多年唔比賣無分別

你咁多年無得郁 出事起上黎你連止損都做唔到

俾人屌到一棟都冇就話自己冇叫人買
咪咁肉酸啦

我月光族幾年前買左份
到依家都係月光族
睇過要第15年筆數先開始可觀

自慰mode: 供個額不變, 但人工年年都加, 變相負擔愈來愈細, 但都係月光

答唔到就幻想“屌到人一棟都冇”
邊個肉酸好明顯啦

睇連登仔玩牛熊玩到成身債仲要比人當神拜真係笑撚左

on9 小學雞鬥氣？
個回報公開嫁喎...咁你依度d人有無買咗儲蓄保先黎討論？

個個好似樓主咁係估神咩

學到野
其實都係儲蓄 不過係幫人地公司儲
唔係幫自己

求其一隻股票回報都高過債券添
洗乜你講

又話俾fd知連登ac唔敢亂開po

世界上真係有好撚蠢既人 十個有一個
其次都係親戚朋友唔好意思推
或者比靚女sell精蟲上腦

其實點解係騙局 供完十年可以每年攞筆錢攞廿年喎計過係多過個cost2-3倍

想學野

拎儲蓄保/定期/bond同股票比較都嘥鳩氣
根本零討論價值
求其搵隻股票都大升添

宜家唔係剩係講你回報
係講埋你成個投資產品特性
無得止損
減現金流
低回報
高管理費
你答我點解我唔自己買etf先？
起碼刪走一兩樣缺點
就算無腦投資都要聰明嫁

係唔係講緊行山銀行嗰啲垃圾保險呀？

係

成日賭錢，所以買左份

發現保險狗

痴線，你將儲蓄保同bond同定期放埋一齊
你個儲蓄保根本係四不像
集齊所有人既缺點
優點又唔夠人好

供十年先拎返個本
即係你無啦啦借舊錢比人，十年後先還

十年前食個早餐廿$咋，你估下十年後所謂既本仲值錢？

好啦供完每月比一千幾百你，但你係仲未拎得走個本，等於你要繼續輸通漲

傻閪先會買

人哋係sell情懷 我哋識條鐵咩

除非好大洗
唔係根本送錢養經紀

乜都唔洗理

其實額唔大真係無所謂

買咗
屌埋個經紀妹
俾少少錢人賺有乜所謂

同個儲蓄保傻鳩講嘢
其實我都幾肉酸

不如MPF 逼自己供多啲
仲實際

佢個回報帶出咗d咩？儲蓄保連tqqq高損耗etf都不如？

我都冇咩所謂, 買唔買都係淨唔到錢咪買一份
利申: 唔係大洗但有個別原因難淨錢

痴線
而家講緊你用定期/bond去儲蓄保比較係冇問題
係拎股票或者etf去比較冇意思

咁有咩病痛有得claim呢?

保險係為左有突發事需要錢時有舊錢，
儲蓄係為左累積財富。
儲蓄保係累積唔到財富加有突發事時拎錢會冇左一大部分

儲蓄保真係唔好買......

有買，唔太識理財，唯有係咁

輸通漲輸現金流動
明明個舊錢係可以用係第度賺更多既錢

是撚旦買港股美股ETF就得喇，2800 3140果類

買咗儲蓄保5年當日個經紀條數計到好靚，話供十幾年就可以靠利疊利之後果幾年唔洗交保險費，今日睇返條數無多無少，即係要蝕通脹

問題係有人主動買

供咁耐已經係伏

答唔到就算啦

雖然我認同你話咁講冇意思
因為月供一隻股可以蝕到渣都冇
但10年前開始月供匯豐
到今日個回報應該多過10年期既儲蓄保險
因為10年期儲蓄保 第10年想拎錢 應該拎得個本既7-8成

經一事長一智當買個教訓之後都有水我供乜乜柒，我無理過佢。保險可以買但儲蓄投資成份嘅保險無需要買。

到時個agent就會話
你mpf要退休先攞得
儲蓄保11年後就攞得喇，抵玩好多!

連登最鍾意睇一隻股/etf嘅past record升咗好多，就話買嗰隻已經得

供落mpf不如做定期

好多專業人士既投資策略係同連登仔相反

點解唔同投資產品唔可以比較？
不過算啦 你鐘意點比都好
儲蓄保都係Bad investment

同意，睇past record 簡隻賺錢黎講有咩意思，儲蓄保合埋眼任篤，巴打講緊十萬前連買美股都無今日咁普及啦，更何況識買QQQ，不如又試下今日開始買十年QQQ睇下又做唔做得返過往表現，我就覺得唔得啦

Tqqq係高回報？宜家講緊鳩放十年喎

「講到d買儲保既人咁聰明識分散資產配置」
你一開始已經定性咗個結果真係無野好傾

叫人買新經濟股
跟住原來係買中芯qq

你可以比較 但冇意思
我夠可以話10年前買700好過買10年bond好多
求其up隻股已經KO大把有guaranteed return嘅投資

定期當然係最穩陣
但對月光族黎講，何來一筆錢去做定期
只能夠玩月供嘅野

再強調
我認為儲蓄保只係適合啲零自制力嘅月光族買
呢啲錢唯有送俾agent賺
因為11年後佢地嘅銀行入面好有可能仍然係$0

一向都叫人保險還保險
儲蓄還儲蓄
夾埋一齊根本搵笨柒

以為個個都係連登仔咩 大把師奶淨係識做定期

BRK🤣

我夠話不如廿年前借錢俾馬雲入股亞里好過鳩放TQQQ啦

月光族都可以買short term啲嘅月供投資產品嘅 10年真係太長 人生有幾多個十年

真係戇鳩無極限.....

儲得多 年期又長 仲戇鳩 0 liquidity

On9你究竟知唔知tqqq點運作嫁？
鳩放十年tqqq回報高過qqq?

十年太多不確定因素

10年真係好長
其實最怕中間有咩事要錢應急，要蝕住攞錢

加多個可以買儲蓄保嘅人
就係你幫啲啱啱出世嘅仔女買
咁佢地大個咗就會好撚多謝你

如果筆錢放係銀行完全唔用
咁儲蓄保係好過冇既

屌你真係柒少陣
Tqqq長線回報會高過qqq？你究竟買過etf未？
同埋都話唔剩係講你個投資回報（加上一d都唔好）
你儲蓄保成個投資產品特性都係on9
低回報
無現金流動性
高管理費
無得隨意止損..

放喺銀行liquidity贏太多
除非有水晶球知道將來會點
係咁嘅話好似上面啲股神咁仲好
睇past record求其噏隻股票or etf出嚟
又贏

儲蓄同投資其實係同時做，講真你100萬身家，係都唔會放晒100萬係股市場

如果你放cash係銀行都只係蝕錢

其實你嘈乜鳩
TQQQ 溝國債/ QQQ 溝國債不嬲係公認回報ok同時風險又唔高既投資嚟

保險係一個防守 保險吖嘛
想滾錢投資就唔係買保險啦

差唔多

洗撚佢地幫手儲蓄
是但拎果1萬幾千買隻密密上升緊既得到可能仲多過個ON9保

問題係個個投資者都係股票撈bond去減低波動性
點解唔可以比較
如果你真係研究你發覺外國教授好多人研究點樣撈去做到回報最高化同風險最低

當年入世未深

屋企人買左人壽儲蓄 成日都話好好好
仲要我供

就係無身家先會all in

恭喜你

巴打講咗個真相出嚟

咁係你問題姐
萬一你呢10幾年突然間有急事要用錢你都拎唔到你份嘢出嚟
係要你供完先可以郁

無人叫你攞半份糧出黎買㗎，少少哋一個月1，2千又得，香港地食餐好啲都成千蚊啦，成日開埋啲無聊post,啲人搵錢多比得起咪買囉，課金打機夠on9啦，出去飲酒飲一晚成千蚊對於唔飲酒嘅人黎講又係on9,洗錢個個人價值觀都唔同，總之最後會攞得返舊錢咪得囉

前排先有個連登地盤佬玩牛熊輸到30萬債

段quote開頭係有人靠儲蓄保賺咗錢
然後有人話“股票唔得？”
而唔係話要mix高風險/低風險回報咁理性嘅討論呀

呢位巴打成個post 都好撚入心入肺

無咩好討論,每月供一兩千
另外有樓,期權,月供,美債
依期個市升少少就話者識買股者,
俾你三月中恐慌時大把老手都走貨,大把人一個浪輸突
回過頭黎,反而儲蓄保都叫有番舊錢係度

可能係，但我買樓份資金有一半都係儲蓄保儲返黎
有用無用，睇自己既者
我創業夠無出過錢啦，依家公司咪又係市值過千萬，唔通我又話你10年前買qq on9囉喎？

兒登真係，「儲得少不如咪撚儲」，都唔知咩道理黎

但其實儲蓄保個on9位不嬲都係
回報低
又鎖住舊錢
跟住d agent有好鍾意講話股票會蝕到仆街睇下五號仔
但我個儲蓄保唔會啦
跟住你發覺其實只要有少少腦撈d國債已經完美收左儲蓄保皮

前幾年都耳仔軟聽個保險fd話買左
15年期，年供2萬幾
供撚到戇鳩鳩

呢一刻勁後悔
因為裝修傾盡全副身家咁滯

所以我同意樓上d人講既
如果真係冇錢剩既
買係其中一個逼到自己儲錢既方法

但慘在
我自己係儲到錢架，屌佢老母！！！

有分別，老母幫我儲利是，係100%手續費，冇嘢返轉頭

保本嘢都唔買儲蓄保啦吓話？

個問題係依度d買咗儲保既
講到買咗儲蓄保既人可以分散投資
一話買股票
就突然唔比分散啦
剩係比你買死一隻tqqq

問題係你固定一年要比一舊錢比佢
頭2年你覺得還好
到你去到人生另一個階段
好需要用錢果陣
你就會覺得
呢一個月千幾兩千/一年兩萬幾
係一個負累黎

至少而家呢一刻我係咁認為

呢啲多數中途折價cut單送錢俾保險公司

當年未成年想喺行山開戶就join咗儲蓄保

你投資只做一項？ 大把地方拎到大筆錢出黎啦

你應該要諗下點解你個人生會愈來愈覺得1－2000蚊係一個負累

月供千幾輕鬆啦

因為我唔想固定每個月都送1-2000比保險公司囉

某d連登仔屌都嘥氣啦

咁當時個fd都有幫我諗既
一定唔會好重
但就硬係覺得每個月好似比人拎撚左舊錢咁囉

因為啲人計返通脹就覺得係騙局，仲要放哂啲錢落去冇得拎岀黎做其他野。

如果你識其他投資方法係有機會好過儲蓄保，但如果你係就咁放銀行户口當儲錢既，儲蓄保就係你其一既選擇

其實係一時三刻要錢拎唔到出你煩姐
回報又唔係高
身體有咩冬瓜豆腐又唔拎得出來唔係得個本
咁我不如買股票＋國債
就算你跌得最仆街拎出黎都唔會咁

聽過話有一年plan
係啲大佬同大佬對話黎

不過邊有咁jetso 儲蓄plan就係掠水
可能真係有一年 但要額外買其他野

救命，每個月少2000就已經係負累，人生有幾失敗

美國國債囉
公認世上最安全投資

真 落茶記食個飯佢都計哂數
求其落d料炒埋一碟又50蚊
呃水魚呃到發

我AIA十年前中咗招
佢講嘅保證金根本就唔準
一句話可升可跌有風險
叫你擺耐啲呃鳩你

宜家用個停供假期無再比錢
但係唔知點算好
要提早拎錢就要比佢罰錢.
唔拎嘅又唔想再供比人呃落去

冇錯，我買股票，我就算蝕剩一半
我都可以拎返一半出黎用，幾時都得
個流動性高

買呢d儲蓄保，鎖鳩你十年八載
年年供少少比佢
話就話保本保本，十幾年之後先拎得返
都兩個世界啦

無論係股票基金儲備保都係投資黎
一定要用唔痕唔痛既錢去買
應急錢一定要另外預一筆

咁不如做一年定期

定期依家都係得0.45左右到年利率
有50萬放一年唔郁先得2000

點睇滙豐個儲蓄保
每年儲三萬
儲兩年 擺夠三年
最尾拎到8萬？

其實個個都話買債買etf就嬴
有冇人真係供超過十年

無可能

諗嘢唔好咁極端

冇定力咪用。有急事咪扣幾成比反你

因為比d保險agent說到
好幾個fd都係幫朋友買 事後後悔到
呢d十年Plan 保險經紀賺得最多啊
根本大部分正常30歲樓下都唔需要買十年儲蓄保
你諗住唔好益人食佣就唔會買

如果夾埋醫療呢

咪就係因為你可以隨時拎出黎所以成日輸錢囉
投資最講紀律，保證回報就係用黎避免自己守唔到紀律做錯決定
但個個連登仔都係當自己業界最top個1％ trader咁
自大、過份自信自己交易能力
你咪聽d連登仔9up啦，10個有9個都輸錢ka
仲有1個係未輸咋

淨係呢幅圖都反映出tqqq而家只係等於rebalancing之前個位

你個保險fd食佣食得好開心

正常知你有儲開錢又點會推薦你買15年期儲蓄保呀

想問下你月入幾多？ 我用15%供都覺太多

有無人可以整個教學 點樣有道理地反駁佢地班儲蓄保險嘅保險經紀？

佢自己有冇買

好mean

每月千幾蚊 佔咗你投資筆錢幾多成先講到無咗忽肉咁

實話有

拎張保單出黎再講

問題就係流動性低
仲唔大問題
例如今次武肺，幾多人突然冇嘢做
唔好講炒魷
2,3個月冇糧出都死

係囉，都唔明有咩騙局，我扣埋家用洗費投資，供埋儲蓄保仲有錢儲，咁有咩問題，我又唔會拎哂所有閒錢投資

咁30歲樓下要買保險係咪普通買個危疾+住院都夠, 每一個月5,6百蚊左右

最尾拎到8萬（非保證回報）

咪係囉 儲蓄保變咗日經咁

佢地細細地買張有幾奇

十年前買左份供十年
一年一萬 岩岩到期拎得番95000
呃錢

唔信班人攞哂份糧黎買股炒牛熊，先千幾二千蚊，食少兩餐都有

儲蓄保係幫自己架咩

我幫小朋友供渣喎

正路

幫小朋友月供QQQ算啦
到時你過返錢俾佢咪一樣

其實危疾本身都伏伏哋

一個月畀多一兩千既野可以討論到成個post

每月無痛儲蓄，又有絕對回報，十年後都已經唔記得供緊，之後到期就無啦啦多幾十萬 識得用其實好好用，割少部份去做唔知有咩咁值得連登仔開post踩

拎番d錢買咩好

呢個又係搞笑
你係唔係溝左其他野？

每年都加人工啦 每月一兩千係啲乜

就算唔使死
你自問如果2,3個月冇糧出
仲要焗住供儲蓄保有咩感受
有d人開支唔係話減就減到

儲蓄保唯一問題係中途斷供乜都冇晒。

好多人死係呢點。

好過買5號輸身家先

有d基金咁。之前買落果d直至幾年前睇都蝕緊2 成幾

後尾轉左d大陸 同香港。宜家先回到本

唔買都買左
頂硬上

牛熊同過大海有咩分別

如果你係保守投資嘅研究吓咩係VOO

宜家蝕幾千咋 拎番佢買其他野好冇

拎去玩新股都賺返唔知幾皮，流動資金變不流動真係胃痛

依家都唔係講緊你幾有錢 供唔供得起
就算你月薪百萬比得起幾十萬蚊個月去供個儲蓄保我都係會話你on9
係因為個投資產品on9
限制多
低流動性
高管理費
低回報
你就算資產配置做低風險投資都唔應該揀佢

其實d Agent 分分鐘自己個Plan 都睇唔明
又唔識基本金融野 下下一味講自己公司果個好抵
仲叫自己做理財 明明就係Sales

你知唔知入場費幾多 唉

保險狗用分散投資呢個point應該成巧昆到好多人

屌啊 買咗8年儲蓄 8年之後唔洗供

係咪應該走佬

有etf㗎嘛

咪係囉

只可以話你係傻仔中比較醒目

宜家放番度唔知有冇用
拎番佢做定期算

所以現金流幾時都需要，你股神都唔會all in啦 ， 萬一好似3月咁跌法 ，你淆底止蝕咪蝕獲金

佢買個個九成係基金黎

連登股神一定係最低位買最高位放

不如你話供咗架車 每月要俾二千幾蚊 開個post話比人渣住春袋咁啦

我阿姨唔識投資亦唔會投資

係佢仔3歲時買咗份儲蓄保俾佢仔將來讀大學用

到佢仔真係讀大學就拎番哂錢出黎去俾

讀完仲有錢俾個仔去做下小投資

個個都股神 無窮人 全職炒股算嚕

佢地好撚奇怪
講買儲蓄保唔好處多到仆街
就講應該分散投資 無人叫你買死一種
屌 如果我識分散投資 咁我買股票都識買bond買金做定期啦，我洗乜比你綑住咁多年？

之後又講到人地咁窮就買股票算
屌就算我係有錢都唔想比你綑住啦 我見野低水想買唔得？我個仔想出國留學又唔得？

講真香港稅率咁撚低，有錢就應該搵盡佢
認真學嘅話唔包賺都起碼唔洗蝕

其實一個保證回報已經ko曬你上面講所有野

又唔係叫你all in
叫你無痛儲錢之麻
講到無左呢1000蚊就成個人生末日咁

草撚左8年得個1萬幾

屌你唔係美金啊，係港紙

屌你好在唔係自己錢

屌你不如俾我拎去買六合彩

其實黎緊有新保險規例
儲蓄保險只會越黎越差 保證回報會越黎越低
如果自己肯做功課你拎去買大市ETF回報實比保險高
你唔肯做功課你一係做定期一定比錢Agent

保證頭十年0%回報
我點解要買🤣

好撚多AA 狗出嚟護主

ok當你保證2%
你投資20年
由於你頭10年係0%
所以其實係保證1%
我買20年定期唔撚高過你？

好撚醒目仔喎你

20年後你先知有冇買錯🤣🤣🤣

用投資嘅角度黎睇
咁定期至少係唔使蝕嘅
年期有長有短任君選擇添

某啲銀行嘅美元定期年利率好似會高少少

計吓compound interest 啦傻仔
人哋做定期複利咗10年你先由0開始咋

其實係，係比懶人買，回報完全唔吸引

上面有班人d logic好怪奇 一方面屌人買etf 冇定性擺到十幾廿年 同一時間又叫人買儲蓄保擺十年以上先有賺？ 咁我點解唔做前者 而且asset allocation 有大把野可以揀
點解要揀irr偏低既 既儲蓄保 淨係etf都有大把野追蹤緊唔同野

而儲蓄保點解咁黑人憎 蝕唔蝕都係第2 首要因素係Agent 質素低 冇相關知識 解釋又解釋得廢 自己冇基礎財經知識就話幫你理緊財 買得儲蓄保既人就擺到明乜都唔識 你有冇見過出名既長線投資者會買儲蓄保？班護航既人仲要屌返人轉頭自己唔睇清楚 有呢個精力自己做足功課就唔會黎同你買 所以黑人憎既從來唔係個product 係班Agent 既嘴臉

唔會囉，例如我供完個份，20年絕對回報100％，72法則計，即每年3.6%
你搵個產品有3.6%俾我

用保單價值計息
你保單第一年係0
到第10年先有返個本

唔知頭唔路俾錢人洗

咁供十年既基金呢？

20年保證100%回報就真係就抵買

其實唔明有咩好拗
各種理財工具都係平衡返風險同收益
而按穩定性排序就係
定期>儲蓄保>債券>股票

你本少當然可以all in 股票
但如果你去到四五十歲有幾百萬喺手
唔通仲捱住每年>20%波幅？

就算國債都有波幅
定期息率比儲蓄保低
儲蓄保又唔係一無是處

儲蓄保嘅明顯缺點係流動性低
咁但係都無人叫你重注
知道自己等錢使咪唔好買
自己無計好條數又唔關個工具事喎

利申 非保險狗 無買儲蓄保 得股票債券

唔撚識投資就定期，定期連唐仔都識玩！

好過你282唔見一半

好過買蘋果股票

佢地係點賺架？？

呢個真 AIA個agent係咁連埋非保證講仲要話咩過往10年非保證都維持到100% 真心唔好比佢distract到

10年儲蓄保12月終於供完

同買料group一樣
開100個channel
實有一個賺好多
跟住就推嗰個去搵客

問題係你買儲保又話叫人資產配置
買股票又剩係提住匯豐
買股票咪夠有資產配置

咩無可能
佢係咁寫

係連登講儲蓄保一定死，個個投資大亨，幾百萬上落，年回報率6%佢哋唔稀罕，佢哋玩短炒分鐘秒秒上落，你叫佢哋放一個地方5年不如死左去

但如果唔想用腦又想有多少少錢，係咁儲蓄好過就咁放係度先?

睇你點睇 我有錢係手會洗晒一係day trade鳩買忍唔撚到手 個人好賤格

但係對於唔用腦嘅人嚟講你買其他嘢股票都唔一定係賺緊相對起儲蓄係咪穩陣好多先?

但放2-30年個d就去含撚啦

攞六萬出黎 擺三年，攞返八萬走，賺兩萬？
痴撚線 呃鳩人都唔係咁呃

但啲人研究過話投資者有七成都係蝕錢

首先你要諗點解保險公司推儲蓄保比你未來有錢收
因為佢先將你現在打後10年既錢拎左去滾大左，再第10年係咁易派返少少比你

不如集思廣益
有咩投資工具可以低風險高回報本金少又唔洗放太耐

你咁樣拎個計數機出黎冇意思
保險佬都係咁計比你睇

係有腦=／=唔係用腦
20年國債 qqq 7 3比放係到都唔洗用腦

樓

「輸通漲輸現金流動
明明個舊錢係可以用係第度賺更多既錢」

呢d，係神話黎，但連登仔講到必勝

股票唔一定嬴
但儲蓄保一定輸
依個對比好易明

呢條友不嬲on9

呢條友買儲蓄保，慘過on9

係, 好穩陣就蝕錢
但股票你就咁盲篤一隻FAANG, 月供咁買, 長擺可以點輸

投胎

一句講哂，有咩投資慘得過保證10年0回報
我諗唔到

剩輸呢d就ok既咪當蝕左既係買份細保險囉
有d短年期三五年既，不過幾乎都支資

至弊係好多儲蓄保你未到十年廿年
想拎返錢係連本金都拎唔返

屌，一撚樣，未夠18歲就幫我買話為我好，出黎做野就要我自己供

大佬呀你開個股票apps睇 有啲股票真係可以每日都 跌低㗎

頭先我咪拎左我供完個份做例子
每月供1000蚊，供15年，總供款180000
擺到第20年，絕對回報連紅利俾返350000我
約20年1倍
用72法則計，每年3.x%利息左右
輸晌邊？
定我計錯數，有既請指教

本金少？

保險佬嗰d市值有幾大？
run咗幾多年？
nasdaq run咗50年市值超過10000000百萬usd

因為你冇認真睇篇新聞
7成輸錢既係daytrader
上面有班人真係好弱智 下下拎班買股當賭錢既daytrade 散戶黎比 話儲蓄保係用黎分散投資 但一講到股票就下下拎匯豐黎講？？ 人地做長線投資既會唔會下下同你all in一隻股？

同埋有幾多供儲蓄保既真係分散資產而唔係做緊單一儲蓄 冇其他投資既你地自己心知肚明啦

D ETF就有晒fact sheet 既 歷史數據 annualized return 搬出黎你同我講覺得美國未來做唔到，d agent咪又係搬個儲蓄保d舊客數據黎講 但上面下下話儲蓄保有賺幫到自己得個up字 冇數據冇證據 叫人點信你？

又要唔識又唔用腦, 仲走去買龍頭股以外既股做長線投資喧撚on9?

講真啦, 不如唔好咁多藉口, 認自己懶, 乜野都唔學唔睇算罷啦

定期存款

好細個比親戚昆嘅，一直無斷，好𨶙多錢

非保證回報咩意思

邊度有, 我即刻買

啫係保證唔到有8萬拎

即係佢估計會賺咁多
但唔保證，到時賺唔到唔好搵佢

你放銀行啲錢會唔會咁諗，啲錢係你就係你

咁荀就開plan名啦

你事後睇梗係啦，又一個事後孔明！我問你吖，tsla 下年會幾錢一股？答我唔該。

我又真係比佢呃到
你去滙豐睇下

高回報？

的確係
屋企人買過，近期想攞番啲錢出嚟，難到仆街
就好似借錢比人，問佢還錢比我一樣咁撚難
日日搞，整咗幾個星期先攞得番啲錢
班仆街仲要挽野，寄信去，又話呢樣收唔到，果樣冇寫清楚，打電話去，同一間銀行唔同部門都可以話唔撚識唔撚知，又係度撚嚟撚去
保險狗真係就快可以同黑警並列

我都想買
保證3.x%仲使乜煩

好多非黑即白既小朋友
有人話買左儲蓄plan就唔可以買股票咩
兩者個風險都唔同點直接比較
成日以為自己贏到一兩年錢就股神上身
大把資深炒股為生既人都買儲蓄保分散投資
利申 以前做銀行 大把專職炒股廿幾三十年 都有買儲蓄保 唔通佢哋又輕易比sales水兩水就落搭咩

禁驚
咁邊到睇會保證拎得番幾多？
有機會拎唔番？

首先你個紅利從來都唔一定拎得到
其次，你話十年廿年買落到而家就拎就話
而家咁既勢仲講十年後.....

一陣搵返張單，但03年供起 依家未必有呢個plan啦

For 唔識投資的廢才，我都建議佢地：

零存整付 > 定期存款
（明買明賣冇古惑野）

都好過儲蓄保險

你思考下先講啦
你放係銀行嘅錢搵部atm就拎到

保證紅利黎

差唔差得過放係銀行等d錢貶值

經濟正常時都有2.5厘既

邊間野會比保證紅利？
整個leaflet黎睇吓

而家唔蝕既保單我真係唔多見
仲要黎緊保監會有制度 儲蓄保只會越黎越垃圾
我係到都講左好多次 可惜呢到班Agent 唔會應我

自己走去睇faang年k季k啦
除非世界末日啦，唔係嘅話長線點輸呀

你而家問我咪用而家既價錢答你囉

買股輸左錢係咪你比番我
最多賺錢你拿7成輸錢你出曬

我理解係賺8-12%

你講咗個重點出黎
就係有返咁上下資本然後分散投資

唔知點解連登有股風氣覺得保險係萬惡，有好多人有個錯誤前設就係保險呃人，其實諗起如果老豆老母識係自己細個時候已經幫你買定保險，大個左應該舒服好多

好心樓上某班人唔好下下拎daytrade 呢d高風險野黎同儲蓄比

根本冇可比性 你要比就拎返for Long term 既etf黎比 下下係到笑人炒股都唔知你地做乜 係咪路都default左人係炒股賭錢咁

請問呢個係咪保證紅利？

紅利邊有保證
人地寫保證回報

Sorry 原來我記錯左係要擺五年先岩

仲來都係分散投資 先係王道
無人叫你獨孤一味嫁嘛
儲保我有做 一個月1000供15年
股票有買 基金有買 錢有儲
儲保唔擔保賺大錢
起碼我股票輸到仆晒街果陣仲有舊錢係到
我當佢mpf咁理

有無睇到「高達」依個字眼
即係可以少於2.83%

有咩分別

5年賺8~12%
即係得1.6厘

即係份份儲蓄保都係騙局

講就好把炮
點知水咗人哋喺1700買tsla

咁係咪買唔過

On99
儲蓄保閒閒地擺十幾廿年
你買完1700 tsla擺返一樣年數先可以做到比較

唔係佢地賺乜？

同買定期差唔多
唔算蝕嘅
你呢隻喺儲蓄保當中叫比較有良心

好過啲人高追買蘋果

佢保證既係gundam
唔係2.8%

點解覺得買股票嘅就一定係炒股？
了解吓咩係VOO同QQQ先啦

1，2千蚊喎，咁你去到人生另一個階段，無理由1，2千蚊一個月都要搲頭㗎，到時你有仔女咁點養呀

咁我都係話好過高追蘋果嗰班人姐
又唔係話好過買股票

你check下就知
保單頭1/2年就可能做到
跟住個幾年就9x-8x％
之後就唔知一半都一有冇

好似你地班儲蓄保撚彈出彈入咁講
你唔識買其他野分散投資？

我個份係永明叫息彩回報保證

講得好岩，當你有1球現金，唔通揀死1樣放哂落股票咩
可以10％ 期權牛熊
50％股／債
30％ 定期／儲蓄保
10％ 現金

‘請注意，您的保費將以港幣繳付，而您的保單將以美元簽發。因此，匯率之波動或會對您的款額構成影響。’

仲未計美元簽，要食匯率風險
說好的無風險必賺呢

保險狗實叫你幫60歲家人買份供30年醫療儲蓄

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

到時匯率跌幾%，等於運吉

買親股票都輸. 真係不如買儲蓄保

呢到無幾多人有100萬

應該唔做新好耐啦bor
睇黎間野都知出事

冇話有保證紅利

10個有9個都會變0

你知唔知咩叫存款利率

以前嗰d儲保美金結算嫁喎
保證回報但要食匯率風險

Ifc天台既人蠢d，定買保險既人蠢d?

每年儲幾多同儲左幾多年？

買親股票都輸 都唔一定要買儲蓄保既
仲有債 定期 commodity
唔一定要比人綑十幾年

屌我都買左
唔多唔少有啲後悔

乜買完儲蓄保就無錢買股票或做其他投資啦咩?
同步進行又唔得?

你食一餐飯
叫碟屎食
叫完都仲可以叫其他餸

但點解要叫碟屎食？

你幾歲先？

應該唔係支銀
不過永明一樣冇賣好耐

訓身先買到一手，點同步進行

呢個中肯
all in落股贏咪威， 輸咪閪
分散投資we trust

係咪大新人壽保險?

你呢個中銀

個logic 佢地load唔到
宜家係咁叫佢地叫餸都唔好叫碟屎黎食
佢地就係咁口up up 咁話why not both

樓上好多人講分散投資

買個股又真係冇咁安全嘅
不過美股勝在乜鳩都可以etf
想momentum 又得
想indextracking 又得
買主題又得
得左

邊似港股呢D垃圾成日都係炒個幾味
炒完仲要跑輸人地index

笑撚死

撚有錢分散投資咩
分散既話股市升我咪賺少好多？

我自己冇買任何儲蓄保，你咪慢慢自high，人哋問有冇人真係買咗，你就喺度貼計數機，唔係on9係乜 笑撚死

自己冇買
不過你工作係叫人買啫

我工作涉及保險死全家啦on9仔
人哋問有冇人真係買咗，你就喺度貼計數機

蝕左都唔撚益儲蓄保

D 保險狗講到儲蓄保冇風險咁

其實唔好咁高要求, 人人唔係買咩中咩嘅大師
不過淨係拎VOO 呢D最保守嘅index tracking 黎講
十年前係101蚊
宜家幾多錢呢

計下每年annual return 有12%
唔知邊個儲蓄保做到呢個數之餘仲可以隨時套現呢

鐘意玩高定低風險野閣下自理啦
但係玩高低風險買儲蓄保都係on9
講完

反正都係on9
講完

咪等如强姦金一樣，有人buy 有人屌

又唔可以一概而論既
如果要買儲蓄保梗係買d短年期而又全保證
On9先買咁長
但缺點都係流動性低，如果自己識少少投資真係唔洗買儲蓄保，但有閒錢買少少當儲下無所謂既，宜家定期都係得1厘左右
利申 自問真係唔識投資，買股票又買乜輸乜，剩係買過中銀d短期儲蓄保，講緊3年3厘，5年4厘，全保證

上面有人講賭美國未來做唔到歷史回報
你咪試下比美國經濟差成咁 睇下間保險公司會點 講到保險公司識bug錢咁

炒番幾轉蘋果都賺番啦 垃圾儲蓄保

其實知唔知以前係無短期儲蓄保
係保險佬見人開始玩月供股唔受呃先出

依個post好多護主犬連以前買落嗰d長年期儲保都要defend
而且根本唔係所謂無風險
剩係好多儲保美金/人仔結算
已經要食匯率風險

講事實唔得

低風險我做定期好過

仲用非保證去計?
呢條友真單個特別紅利未來4年都會扣, project到30年後非保證就算 project到有一億都冇撚用
唔洗講到 mortgage link, 大新出糧活期戶口都 2.5% 啦

笑撚死叫人買個irr得2.7幾%既投資

算數啦
買得儲蓄保既人就識分散投資
買股票又突然唔識變咗gogogo all in 既？
要咁極端咁比咪講吓100%放落儲蓄保on9 d 定100%放落股票on9囉

On9先買十年plan, 大把3 5年plan

非保證, on99

明顯有幾個係有
亦明顯有幾個一半都唔知有無

tresurey bond etf 回報都多過2.7%啦....... tresurey 係risk free架
計晒數先知垃圾好冇
吓吓都搬銀行定期出黎比 再唔係就話人炒股輸身家 出面大野可以投資啦

佢哋啲concept就係買股票=唔識分散投資
講唔過就人身攻擊

2.7 係計埋非保證

了解到咁盡先搵到個product可比美長年期儲蓄保你就行開啦

2.071%
你都係收皮吧啦

佢仲要係搬利率差唔多最廢嗰間行山

了解得有幾盡
上etf 網一睇fact sheet就睇到 唔好話你蠢

呢條友最撚慘係用假projection比人呃簽單
之後年年縮水
估唔到仲有保險狗敢用30年後非保證去計數

on99 同你討論fact叫人貼倉
九唔撚搭八

低過國債真係好on9

講道理佢地邊夠黎
又話供1千都有問題就係你問題
又話依度睇落d人都無一百萬

屌 我有一百萬都唔一定要幫你班agent買垃圾嫁

條友弱智以為要投資大師先識呢d
是但上網搵都搵到啦 都要唔止一個fund可以揀 我已經拎緊回報最保守既Bond Fund 同你講 美國個etf market 成熟到你想像唔到
所以話儲蓄保蠢人買真係有原因

各位大師
我有10萬蚊流動資金
0投資經驗
承受風險程度低,唔求高回報,需要流動性
有咩好既建議

SORRY FOR無追PO

我同你講緊儲蓄保唔值得買你無啦啦搬TQQQ出黎話自己賺得多過我做乜鳩 神經病?

師兄咪咁啦
唔係個個好似你咁醒目仔架麻
我都想簡簡單單賺小小,醒2句比細佬OK?

你有錢咪供囉，

同埋保險狗同保險公司真係冇得輸
一開頭作大數呃人簽單, 之後係積存紅利到年年扣
如果突然之間出面熊市自己賭輸錢就可以係特別紅利即刻清0
死多左人賠多左錢又可以係呢度扣返, 一人扣幾萬, 一百個已經可以賠一張單
但大牛市就最多做返一樣紅利比你
結論係除非買個條友連條命都輸埋, 否則就贏唔到保險公司
咁做儲蓄保做乜

唔好奇怪
之前佢都無啦啦叫人貼倉
明明討論緊d野同自己個倉完全無關係

on9, 你去睇下s&p 500, Nasdaq, 同dow過去幾十年跑贏你d儲蓄保幾多條街。根本淨買指數都贏

去大新開個出糧戶口 2.5% 活期息

首先你要了解錢有time value
好多保證狗吹就係同你吹D非證保吹到天花龍鳳 實際得保證出到黎IRR低到喊仲會輸通漲
既然輸通漲咁我買黎做乜?

係, 所以要周圍唱保險狗, 要所有人都知道非保證好大機會做唔到, 要當0咁去簽單, 咁都肯簽就抵佢開到單

下,真係會咁樣扣架咩
定還是佢鍾意點扣都得唔洗原因

樓上條TQQQ友又發癲

你要拎就拎歷年年化回報數據黎睇啦
你係到同講3日內跌幅 仲拎黎同個擺十幾年既儲蓄保險比 你真心弱智定岸撚鳩?

BND 2.5%
HYG 5%

開左渣打 高D息,但得頭9個月有
TRYTRY大新先 THANKS!

你攞投資同保險比較已經知你唔識

想知有咩分別

紅利好似即係你當自己係保險公司股東
咁死多左人, 精算師買左垃圾支那違約債, 公司賺小左錢, 但董事員工照出糧照出花紅, 剩返就係你呢個股東分錢喇
咁你話點樣做得足比你
精算師賺左十倍? 咁佢分紅分大份D, 佢老細又分大份D, 下年出team building 就可以去北極冰島南非之類, 都唔洗分比你

Vanguard Total Bond Market Index Fund同 iShares iBoxx $ High Yid Corp Bond?
唔好意思,真係唔太識 驚睇錯其他野

柒少陣啦
以為儲蓄保有個保字就係保險？保咗d乜撚？
根本投資工具黎

明了 原來咁撚系

保險公司會唔會執笠

如果會執笠，我買美國地方政府債係咁穩陣啲？

咁你又唔好拎類junk bond etf 出黎
Corp bond 有佢個風險
拎30yr 美國國債做baseline 會公平d

條數就係1.36% yield
問題係儲蓄保先2%出頭....

會唔會鳩左d

你做乜9又屈我驚高風險
我一路都係用irr黎講緊你個濕鳩保險唔抵 你講野唔對題之餘又一時又叫人貼倉 一時又話自己TQQQ賺得多 同你講risk free既bond etf 你又你無啦啦拎3日內跌幅黎講 叫返你拎年化回報 你無端端屈我驚高風險
都唔知你想點撚樣

咁請你話俾我聽2026年8月12日 SP500 / NQ / Dow 三個指數是否肯定高於今天？

你回望過去嘅數據講乜都得啦，真係落手做Trade 你夠膽講肯定贏？

良基兄
可唔可以講淺白小小 即係跟唔過?
去番大新開戶做活期好D?

BND 都叫junk

係啊，你點知保險公司唔會執? 外星人唔會聽日侵略地球?

好似你咁講咁定期咪都係投資本身就係兩樣唔同嘅嘢嚟

我覺得3,5或6年短PLAN 可以買得過,
4年我買咗中壽個6年PLAN,
每年個保證回報都做到,
好似有4%,
當然唔係用晒成副身家,
只係佔好小部分

係我岩岩出世幾年後 2000年咁上下媽咪幫我買左一份
個個agent 同我媽咪講 妳個女30歲咁上下就可以拎到幾十萬
所以由個陣開始每年供6000,7000
當年既6000,7000已經好多下
去到上年媽咪先同我講呢件事 佢再問番間公司 如果個女30歲拎番有幾錢 個個人答 根據通貨膨脹剩係可以拎幾萬蚊
我真係嬲到仆街 通貨膨脹我唔係應該可以拎更多咩？
依加供都供左20年 d錢又拎唔番 屌佢老味
我決定下次問媽咪拎齊d資料再開post講下呢間公司

我知我媽咪係蠢 佢無咩讀書 剩係打份牛工養大我
驚死我將來無錢洗 諗住有人咁樣講即係可以幫個女一路儲錢 點知都係比人呃

點解呢d人專呃我媽咪呢d蠢人 我爸一早死左
媽咪d辛苦錢黎㗎 依加想拎番就話得番幾萬蚊

講得唔清楚, 類junk bond etf講緊HYG呀
要純bond 都係TLT
BND underlying asset 都係得60% 美國國債

0風險
大吉利是講句聽日第3次世界大戰開戰 你地D儲蓄保秒變廢紙
仲好意思講0風險

再講又會問你有無一百萬
一千蚊都供唔起云云

美國債都開始蝕果陣 你果D保險公司等執都得啦

啱嘅，連登個個都股神嚟

你咁講AT&T都賺好多錢，亦都係執左有另一間接/政府救

ATT bond有成5厘幾

再低啲風險，地方政府債都有2厘半

傳銷都仲有傻西信啦

唔賺你錢, 保險狗點入百萬圚桌, 佢team人點樣出埠team building 呀

如果儲蓄人壽保話身故賠100萬, 一年供3萬, 要15年
交第一個月, 一買就即死賠100萬
咁45萬未交保費洗唔洗減返

bond 有樣野唔好, 張張要1000鎂 起跳
不過 ATT 好在有baby bond

真係痴Q線
剩識講話美股會跌但好似保險公司唔會執

而且，保險公司d紅利咪又係投資得黎

定期唔係投資係咩？
儲保只係用保險包裝既投資產品

連登個個都識錢滾錢
勁嘅可以將十萬變一百萬
渣嘅可以將十萬變廿萬

蝕錢嗰啲唔係連登仔嚟

咪就係
講到保險公司識bug錢咁 咪又係拎保費pool去做fixed income / alternative investment 買緊你地話會跌既美債 美股呀老友

其實只要睇吓啲保險公司幾有錢每個區都整個鬼死咁靚嘅大廈就知佢哋賺到仆街

另一個人間慘劇係就如果要賠人壽
第16年死, 本身保證50萬, 非保證50萬, 加埋有一百萬
今年預計到時會有67萬, 但留心D睇, 人壽個part年年個預計都減
到先真係死撚左就可能得返60萬
呢D先慘, 本身諗住留舊錢比屋企人, 點知原來咁樣比人水
唔係縮40%, 係講緊非保證50萬縮到得返10萬, 係縮80%
慘撚過買著老千股, 老千股都係自己柒, 人壽就係你屋企人拎住你張單既二次傷害

最死個樣野係儲蓄保係唔會話你聽佢有咩underlying assets
D 錢都唔知去撚左邊
MPF / 基金衰極都會話你聽D錢去左邊

一陣佢用ELN / Accumulator 包起個包裝就碌柒

儲保就因為有保證回報 又唔會assume到死人冧樓
一話買國債啫，就突然assume到最壞 政府又冧 又世界大亂

但係保險公司既投資有儲蓄保班傻鳩既非保證紅利做buffer

咁又唔好咁講嗰位巴打
雖然牛熊係高風險，但係佢嗰日真係死得好慘
因為我同佢都買咗一樣嘅嘢
嗰日係擺明造市無啦啦升350點殺熊
2分鐘升350，我都係隔咗一個鐘後先至知死左
佢玩遠D都唔會輸咁痛

認真,其實儲蓄保咁唔透明咁搵笨
不如我地聯署去保監/HKMA投訴!
其實有無用

保險狗張狗單咪係保險公司印出黎
如果間保險公司過去從來都做唔到8%非保證回報, 甚至一直都連一半都做唔到, 咁佢繼續用8%去出單, 比保險狗sell客係邊個錯?
係冇人錯, 因為一直都寫明非保證, 邊個傻鳩買就抵死

我覺得樓主又唔可以一口咬定係騙局

要睇吓買嗰個人佔自己嘅總收入幾多嘅%
如果影響到生活又或者有壓力而家買嘅人咁咪中伏囉

我total 20萬買左儲蓄
2031年拎返出嚟先打個和
如非必要我咪過3,40年先拎返
我又唔覺得啲20萬會影響我呢一刻or將來嘅其他嘢
因為只佔我生活所需資金好少嘅%

寫明非保證

牛熊=大戶點心
你以為唔會殺
一刀就斬落去

25年單
巴打一個養起保險狗幾代人

做乜9 真係唔識應你
次次都九唔搭八

佢好想曬自己好有錢
所以叻過大家

個問題係其實你有better choice
我有一千萬 都唔得於我要去買舊屎

想攞返D錢?買份新嘅囉.
保險工司最叻呢D賤招,當年想攞返D錢個仆街agent想屈我買多份先肯攪.我死都唔買,拍枱屌晒個仆街祖宗十八代個仆街即刻笠水,咁先攞得返D錢.

買儲蓄保我覺得唔係唔得 但要問自己舊錢當退休先拎得唔得 同埋問自己係咪懶到乜投資都唔想去了解 如果係咁既話又無所謂 不過千奇唔可以買得大同長

我早幾年買左每年24000 供5年算 我當個12萬係比佢幫我投資lor 65歲時有一球拎黎幫下手

咁有D人覺得一個月千幾蚊好多

呢個post睇咗一陣唔想睇，好多小朋友連市場上有高息短期儲蓄保都唔知

保險公司呃你錢，難道股市又係你再生父母？

我對其他保險無意見
唯獨儲蓄保我就覺得係垃圾 一路都同緊你講IRR低 自己係到9唔搭8 講回報率走去up D唔關事既 跟住就同我講保險有保險 鬼唔撚知保險有保險 儲蓄保唔值呀ma 都痴痴地線

點on9都on9唔過揸cash啦

我依家就係咁,但又唔敢投資股票債券(未玩過)
放左係活期戶口收息咋

都係果句
我對一般保險 醫療保險無意見

老豆退休俾人tum 退休金擺哂落去

供30年儲蓄醫療啦
老人家好易有病痛
供到第26年計埋非保證回報就開始回本

希望仲健在

今日同老母去問渣兜定期100萬3個月得0.45%.. 3個月得1125蚊..
買下外幣好過

老實講3/5年Plan果D係有錢賺同幾著數，做埋槓桿，岩哂唔想哂時間做功課投資既人。

唔多所以就要去買舊唔抵既野

S&P 500 ETF

啲錢放係度唔投資既人先會買

大市etf
2800
豬到我仆街

港女ETF都玩

因為有太多仆街agent

咁買乜鳩etf ?
又話大市etf
唉早知買voo qqq arkk 笑住贏啦

有個地方逼我儲錢者
佢個非保證so far都跟得足

我又唔識股票野
如果信左你地信念282
我應該收左皮了

利申 買波輸50 100都會唔開心

我都驚驚地 上次拎返一年紅利洗下者
個垃圾agent 又要我出黎同佢傾
嫌佢煩 吊吊佢 明明得一個戶口供 用返個戶口收錢都要扭扭拎拎 又多多手續 擺明又想sell

上年一月你叫人買hsbc一樣，而家跌到。。。。

All in 身家信連登股神好過賺到啲mk保險狗跪喺我面前叫股神

S&P 500

all in 左282
老母都讚我勁

坐貨姐
唔叫蝕

即係Voo 長線睇冇得輸

有咩抵唔抵
過十年一定有本之後就息
你唔等錢洗有增長有乜問題